{"title": "Hỏi đáp: Nhẹ cân", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được hơn 7 tháng cân nặng 8,9kg, như vậy có nhẹ cân không? Bé được 9kg lúc 6 tháng mấy. Bây giờ bé ăn cháo rất ít chưa tới 1/3 chén. Bé bú hoàn toàn sữa mẹ. Vậy em có cần đi khám dinh dưỡng không ạ. em có ép bé ăn mà bé không ăn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cần phải ép bé ăn vì trong độ tuổi này ăn là để cho bé tập làm quen với thức ăn đặc chứ không phải ăn để no. Thức ăn chính của bé vẫn là sữa. Cân nặng của bé trong giới hạn bình thường. Bạn chỉ cần chú ý lại chế độ ăn của bạn để đảm bảo chất lượng của sữa mẹ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé quấy khóc khi đi ngoài", "question": "Chào bác sĩ. Con em 1 tháng 4 ngày, bé trai, khi sinh 3,1kg và đến nay được 4,1kg. Bé nhà em hay quấy khóc, rặn đỏ người trước khi đi ngoài. 1 ngày bé đi ngoài 5,6 lần và són thêm 5,6 lần. Bé bú mẹ hoàn toàn, phân hoa cà hoa cải, vàng và hơi chua. 3 ngày nay bé ị ít hơn, và quấy khóc nhìu trước khi đi giống như bé bị đau bụng và rặn rất lâu trước khi đi ngoài. Em không có điều kiện phơi nắng sáng, em có cho bé uống bổ sung D mỗi ngày 1 giọt. Sau khi bú bé thở mạnh ngge có tiếng ngạt mũi 1 chút lại hết. Khi ngủ bé không khò khè, nhưng sau khi bú lại có. Bác sĩ cho em hỏi có cách nào khắc phục hoặc bé có bị gì không? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên mát-xa bụng cho bé mỗi ngày để bé dễ đi cầu hơn. Sau khi bú mà nghe khò khè có thể do trào ngược sữa từ dạ dày lên thực quản. Bạn nên vác đứng bé 30 phút sau khi bú rồi mới đặt nằm xuống.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-quay-khoc-khi-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị rôm sảy", "question": "Cháo bác sĩ, con em được 13 tháng. Hiện tại bé ăn, và bú bình thường. Bé bị rôm sảy gần 3 tháng. Em đưa đi bác sĩ uống thuốc, bôi thuốc vẫn không hết. Ban đêm bé ngủ không ngon giấc, lăn qua lăn lại nhưng không quấy khóc. Mồ hôi ra rất nhiều. Bé chỉ bị phần lưng. Hiện tại do bé bị rôm sảy nên việc chích ngừa phải ngưng lại 2 tháng nay. Bác sĩ giúp em có cách nào trị cho bé hết không? Em vẫn cho bé mặc đồ thoáng, thoải mái, chế độ ăn rau, củ, uống cước cam bé ăn và uống rất tốt nhưng tình hình vẫn không cải thiện. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Rôm sảy không phải là chống chỉ định chích ngừa. Để hết tình trạng rôm sảy, bạn phải giữ cho nhiệt độ phòng khoảng 25-26 độ. Bạn nên đưa bé đi khám bác sĩ chuyên khoa da liễu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-rom-say-27340/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn bé", "question": "Bé nhà em gần 2 tháng tuổi. Rốn bé 6 ngày đã rụn. Mà rốn lồi lên như bong bóng và đụng không đau không đỏ không ướt. Như vậy có ảnh hưởng gì không ạ, khoảng bao lâu thì rốn bé sẽ sẹp xuống ạ?", "answer": "Chào bạn,,Có thể bé bị thoát vị rốn, sẽ tự khỏi. Nếu rốn càng ngày càng to thì đi khám chuyên khoa ngoại nhi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị khó thở về đêm", "question": "Xin chào bác sĩ. Bé nhà em sanh được 40 ngày (sanh mổ). Bé hay bị khó thở về đêm (khoảng 1h đến sáng) lúc ấy bé bú rất khó, nút được vài nút là bé thả vú mẹ ra để thở (lúc thở có nghe tiếng khò khè như có gì trong cổ họng). Em không biết có nên đi bác sĩ không?", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị trào ngược dạ dày thực quản. Bạn nên đưa bé đi khám bác sĩ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-kho-tho-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh khó ngủ", "question": "Bé nhà mình được 1 tháng 20 ngày. Bé bú chủ yếu là sữa công thức. Bé ngủ hay vặn mình uốn éo, giật mình mấy ngày gần đây bé ngủ rất ít và ngủ không được sâu. Mình tìm hiểu trên mạng thì thấy là bé thiếu canxi và vitamin d nhưng khi hỏi ý kiến bác sĩ thì bảo không sao và không cho dùng. Vậy cho mình hỏi bé nhà mình có bị thiếu canxi hay không? Và nếu có thì mình nên mua loại canxi và vitamin D loại nào?", "answer": "Chào bạn,,Để có thể chẩn đoán đúng bệnh và điều trị đúng thì bác sĩ phải thăm khám trực tiếp, nếu cần thì làm xét nghiệm. Bạn nên đưa bé đến khám bác sĩ nào mà bạn tin tưởng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ngày ít", "question": "Bé nhà em là bé trai, lúc sinh 3kg, 2m25d được 6.4kg. Bé dặm sữa ngoài 2-3 bình trong tháng đầu, sau đó là bú mẹ hoàn toàn. Ra ngoài tháng bé ngủ ngày rất ít. Sáng khoảng 6h dậy, chơi đến 7h thì ngủ lại đến 8h, tắm rửa xong thì ngủ được thêm khoảng 30p-1h. Sau đó hầu như là thức chơi, ngủ lắt nhắt. Bé bú mẹ không theo cữ, lúc bú nhiều, lúc ít. Chiều 5h lau mình xong thì ngủ thêm được khoảng 30p nữa. Cộng dồn cả ngày chắc được 2-3h, tùy ngày. Tối khoảng 7h30 đến 8h thì bắt đầu ngủ giấc đêm. Dậy bú lúc 12h-2h-4h. Do ngực nhỏ nên em cứ lo là bé bú không đủ nên cứ bú lắt nhắt, không no dẫn đến việc khó ngủ vào ban ngày. Buổi tối em thử vắt sữa thì kết quả là sau 4h, 1 bên ngực được khoảng 120ml, bên còn lại được khoảng 90ml. Lượng sữa như vậy liệu có ít quá không? Ngủ ngày ít có ảnh hưởng đến sự phát triển của bé không? Bé hay lắc đầu nhanh và mạnh trước khi ngủ hoặc trong lúc chơi đùa có vấn đề gì không? Em rất mong được giải đáp.", "answer": "Chào bạn,,Bé càng lớn sẽ càng ngủ ngày ít lại, quan trọng là giấc ngủ ban đêm dài và sâu. Nếu tai bé không chảy nước, không có mùi hôi thì hiện tượng lắc đầu của bé không đáng lo.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-ngay-it-27318/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có đang phát triển tốt", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em sinh đủ tháng được 3kg3, bú mẹ hoàn toàn, nay bé được 3 tháng tuổi, mỗi tháng bé chỉ tăng 700gr, từ tháng thứ 2 bé bú ít, 2 tiếng bú được 60-70ml sữa (sữa mẹ vắt ra) ép bú thêm bé sẽ bị trớ, bé ị phân bình thường, đi tiểu thường xuyên, ngủ cũng không ngon giấc nhưng bé cứng cáp, hoạt bát lắm. Mỗi sáng em có phơi nắng va cho bé uống vit D. Cho em hỏi bé nhà em có đang phát triển bình thường không ạ, bé có bị suy dinh dưỡng không?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn tăng cân trung bình. Bạn nên đưa bé đến trạm y tế để được hướng dẫn cách tự theo dõi sự tăng trưởng của con qua biểu đồ cân nặng và chiều cao, đồng thời sẽ được tư vấn về chế độ dinh dưỡng phù hợp của bà mẹ cho con bú để đảm bảo chất lượng của sữa mẹ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-dang-phat-trien-tot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ có bị chậm hấp thu", "question": "Bé gáio nhà em được 4 tháng nặng 5kg8, lúc sinh được 3kg1. 3 tháng đầu bé bú mẹ hoàn toàn nhưng em thấy bé lên cân ít nên gần đây em cho bé uống thêm sữa công thức 60ml/ngày. Bé được 4 tháng nhưng vẫn đi phân lỏng, hơi nhầy, có hoa cà hoa cải, ngày đi 3-4 lần. Bé vẫn chơi vui vẻ bình thường. Cho em hỏi bé nhà em đi phân như vậy có bình thường không? Em có đọc trên mạng người ta bảo trẻ đi phân như dậy là do không hấp thu được tinh bột, đường nên bé mới ít lên cân, không biết có phải vậy không? Cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xem phân mới xác định được là phân bình thường hay không.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-co-bi-cham-hap-thu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít, ngủ nhiều và hay ngậm tay", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 3 tháng rưỡi. Lúc 3 tháng tăng lên được 2000gr so với cân nặng lúc sinh là 3300gr. Chiều cao thì tăng bình thuờng. Em thấy bé gầy hơn so với những bé khác. Bé bú ít chỉ chừng hơn 5-10phút là ngủ (lúc này sữa chỉ là nước trắng trong chứ không phải nước trắng đục) , nhưng nhìn thấy bụng bé vẫn lép xẹp không căng tròn. Như vậy có phải là không hấp thụ được lượng sữa khi bé bú hay không? Và phải làm sau để khắc phục tình trạng trên để bé bú tốt hơn. Hơn thế tình trạng bú tay và bé hay thổi bong bóng bằng nước bọt hiện nay rất thường xuyên, em có hỏi một số bà mẹ  thì họ bảo bé đang ngứa nướu nên mới bú ít hay bú tay và thổi bong bóng bằng nước bọt. Như vậy có đúng hay không thưa bác sĩ. Rất mong sự phản hồi sớm nhất của bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn tăng cân trung bình. Bé bú sữa mẹ sẽ không lên cân nhiều như bé bú bình nhưng phát triển đúng chuẩn là được, không nên để bé dư cân. Bạn nên vắt bỏ sữa trong đầu dòng để bé bú sữa đục và cho bé bú nhiều cữ hơn. Bạn cũng nên tăng lượng đạm và sữa trong chế độ ăn của bạn để tăng chất lượng của sữa mẹ. Hiện tượng bú tay và thổi bong bóng là bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-ngu-nhieu-va-hay-ngam-tay/"}
